點睇香港制度已經返到去秦代，嚴刑峻法，文字獄，焚書坑儒

國歌法
DQ民選議員
以言入罪
捉學生去坐監

認唔認同？

仲有港獨要「殺無赦」

回到過去搵項少龍

歷史不斷重演
最近嘅係文革

完全唔認同， 証明你冇讀歷史。 秦代法律雖然嚴酷， 但係本身春秋戰國係貴族制度， 秦孝公同商君變法， 奴隸殺敵有功可升做將軍， 農民貢糧超過官府設定的標準仲有爵位， 現時極端資本主義橫行， 貧富懸殊加劇， 漸漸變成無形的貴族制度， 証據就係城大屋頂倒塌冇人罰， 鉛水事件又無官員問責。 秦法嚴酷， 但係極致的法治， 無人可挑戰法律， 証據係秦孝公哥哥同秦惠文王登位前都試過受罰。 再者， 文字獄同秦國無關， 你應該係搞錯左朱元璋同秦始王。 秦國不論國籍任用有實力的人， 孝公用商君， 惠文王用張儀， 始皇用李斯， 全部都由低層一口氣提拔， 同現代靠年資的社會制度大不相同。 秦代的制度其實唔太差， 除左法官權力太大。 當然奴役係另一問題， 但同制度本身無關， 而秦代滅後， 漢朝都沿用一部分秦制就係最有力証明。

歷史學家

香港人自己攞黎

暴泰禍政3000年